陳肇始：倘疫情持續嚴峻或強制室外戴口罩

政府擴大「口罩令」範圍，今日起在室內公共場所、公共交通總站及轉乘處都必須戴口罩，為期14天。食物及衞生局局長陳肇始表示，超市和室內街市等地方，有時較擠迫，市民亦需要戴口罩。

陳肇始在本台節目《千禧年代》表示，目前不規定室外地方要戴口罩，是因為現時大部人都有在室外戴口罩，加上室外空氣較流通，彈性較大，如看到有人無戴口罩，市民可以走開，但室內未必做到，而且在室外做運動等亦難以戴口罩，但當局會密切留意成效，不排除再增加強制戴口罩的場所，包括研究室外地方都必須戴口罩。

陳肇始又說，現時疫情嚴峻，政府一直推出「加辣」措施，本星期很關鍵，如情況持續嚴峻，不排除推出更嚴厲措施，其中一個方向，是再減低食肆人流，至於會否關閉商場，她說任何措施能減低人與人的接觸及人流都會是方向之一。她呼籲市民要自律忍耐，做好個人衞生及保持社交距離措施。

黑警套洗白片上左YOUTUBE,大家識做啦 (2)

做完任再幫推

藍屍廢老末日

好呀, 等班死煙鏟冇煙食

諗起舊年啲黑警成日迫人除低個罩真係想笑
反蒙面法喎，呢個政府真係成日中圈套

攬炒專家

無撚聊，大部份人已經室外戴左半年罩啦！

攬炒囉要人戴又冇資助

黑警唔會捉廢老/藍絲戴口罩
就算係都係過去提佢戴返，黑警走咗就除返
而普通市民報驚去報串個廢老/藍絲，你上到法庭就會變被告

咁到底蒙面法是咪仲生效緊

係禁蒙面法

戴左但係拉低個口罩計唔計

逼車 免疫
逼鐵 免疫
齊齊返工 繼續免疫

煙剷末日

基層邊有錢買咁多口罩

又要真貨又要人戴

所有野都係因果報應

處理源頭啦PK
仲日日入緊嚟

戴口罩都分室內外 香港都算世界級
成個星期 仲停响思考階段

每月幾萬個免檢疫
停爆發靠你戴口罩